# Лабораторна робота №6. Серіалізація/десеріалізація об'єктів. Бібліотека класів користувача
Мета: Набути навичок використання cеріалізації/десеріалізації об'єктів

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КІТ-120Б
- Дата розробки: 12 грудня 2021

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити консольну програму та забезпечити діалоговий режим роботи з користувачем для демонстрації та тестування рішення.

### 1.3 Задача
- Реалізувати і продемонструвати тривале зберігання/відновлення раніше розробленого контейнера за допомогою серіалізації/десеріалізації.
- Продемонструвати послідовну та вибіркову обробку елементів розробленого контейнера за допомогою службового класу.
- Реалізувати та продемонструвати порівняння, сортування та пошук елементів у контейнері.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань
- Допоміжний клас - клас, який використовується для допомоги в реалізації певної функціональності, причому ця функціональність не є основним завданням програми 
- Ітератор - це поведінковий патерн, що дозволяє послідовно обходити складну колекцію, без розкриття деталей її реалізації 

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin06
├── ArrayHelper.java
├── MyContainer.java
├── MyHelper.java
├── Main.java
├── Pair.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
private static void handleSerialize(MyContainer lines)
```

Призначення: Виконує сереалізацію контейнера

Опис роботи:
- Створення змінних
- Сереалізація контейнера

Аргументи:
- lines - Контейнер для серіалізації

---

```java
private static MyContainer handleDeserialize()
```

Призначення: Виконує десереалізацію контейнера

Опис роботи:
- Створення змінних
- Десереалізація контейнера
- Повертає десеріалізований контейнер або null у разі, якщо неможливо прочитати файл

---

```java
private static void handleMagic()
```

Призначення: Демонстрація розроблених методів equal(), find(), sort()

Опис роботи:
- Виконання методів
- Формування рядка для виводу
- Демонстрація методів

---

```java
public boolean equals(Object obj)
```

Призначення: Перевіряє контейнери на рівність

Опис роботи:
- Перевірка кожного рядка на рівність відповідному з іншого контейнера
- Повертає результат перевірки

Аргументи:
- obj - Об'єкт для перевірки

---

```java
public int find(String obj)
```

Призначення: Шукає рядок в контейнері

Опис роботи:
- Шукає рядок в контейнері
- Повертає індекс рядка або -1, якщо він відсутній

---

```java
public void sort()
```

Призначення: Сортує контейнер у порядку зростання

Опис роботи:
- Сортує контейнер у порядку зростання

---

**Розроблені класи**

Метод handleMagic() подано на рисунку 1

![](assets/handleMagic.png)

Рисунок 1 - Метод handleMagic

---

Метод sort() подано на рисунку 2

![](assets/sort.png)

Рисунок 2 - Метод sort контейнеру

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 3 зображені результати роботи програми

![](assets/result.png)

Рисунок 3 - Результати роботи програми

---

## Висновки
Набув навичок використання cеріалізації/десеріалізації об'єктів
